【一個為你甘去做供樓的人】低調置業討論區（263）

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/02/22公佈，中原城市領先指數171.91，按周微升0.61%

【動地驚天愛海過】低調置業討論區（262）

上一個post，歡迎繼續討論

留明

好耐冇入黎

留名

LM

劉名一身蟻

推post助瀾

用緊 較2係ok 較最大先會嘈
可以去灣仔陳列室試真野

用緊二合一，
分兩部都要廚房有位先得。

咪裝係上面廚櫃囉 師父裝既 駁埋風槽

電乾是咪要乾好耐？

係，有d 衫例如棉質睡衣、一機兩個小時都未乾

爽YY

係
所以下次我可能買返洗only 算，
今次當買黎開心下。

呢排濕如果掛左一日都乾唔晒，就拎個堆衫去浴室，開浴室寶吹一個鐘就乾埋

兩個鐘？

共工共居時代（隨心）

朋友早前新辦公室入伙，當然要前往慶賀一番，但門口卻不見公司名稱，原來租用一個共用辦公室，一層分隔4個辦公室，能夠由炮台山進駐金鐘，而且有海景。當然這不是重點，朋友指不單可以更接近客戶的辦公室，在甲級寫字樓辦公的租金也不是三級跳，因為共用接待處，休息室，但裝修配套絕非馬虎，已備枱凳及無線上網服務，拿電腦已可開工，省卻很多瑣事，而且業主更提供「生果日」供他們享用免費生果。下次要買外賣，同朋友坐在偌大休息室的梳化慢慢歎，比迫等位趕食飯好。

繼共用工作空間後，下一個在港開枝散葉的相信是共居（co-living)，原來在港開設的共居營運商Weave已購入第二個物業，準備在投資第一個項目短短9個月後再大舉拳腳。據亞洲房地產智庫Mingiandi指，該公司在紅磡買入可租面積達2萬平方呎的項目，可以提供多達100間睡房，但依然在兩層樓面撥出空間提供共用廚房、遊戲室、客廳和健身室等設施。

這間去年得到華平投資(Warburg Prince)垂青而獲注入1.81億美元（約14億港元）的新公司已持有界限街36號的項目，提供160間睡房，部分提供私人浴室，且曾獲多達近1000個申請租用的紀錄，超額逾5倍，而按網站顯示，以租約12個月計，月租介乎7200至1.08萬元，假設以中位數9000元計，全部租出後每月租金收入達144萬元，每年便收1728萬元。

當然，這類堪稱「豪華劏房」或適合商務客等，年輕人大學畢業已開始要還貸款等，想租用這類私人空間不易，但相信隨著供應數目日增，以及房類多元化，價格可能下調，即使未能擁有自己的住宅資產，先住體驗也絕非壞事。

不過，共用工作空間、共同居住後，下一步，會不會就是「共產」出現？

作者：隨心（資深財經傳媒人，愛吹水，愛睇數）

===============

又留名

【二手新高】半島豪庭兩房套1528萬 創同類新高
文章日期：2019年3月7日 18:01 Share
圖1之1 - 半島豪庭兩房套1528萬 創同類新高
久未再有高價成交的紅磡半島豪庭，最新亦錄破頂價成交。中原地產分行經理袁顯岸表示，半島豪庭本月至今暫錄2宗成交，有望追平上月全月5宗交投量，其中位於3座高層E室，實用面積770方呎(建築面積1023方呎)，兩房套房間隔，以屋苑同戶型歷史新高價1528萬元成交，實呎19844元。新買家為同區租客，見區內樓價近月持續上揚，決定加快入市步伐。上址原業主2005年10月520萬元買入，帳面獲利1008萬元，單位期內升值逾1.9倍。

巴打， 想問依個係咩apps?🙏

其實咁樣好悲哀，倒退返72家房客年代

我果陣stamp都俾咗3x萬

你係咪用iphone先

俾左 接近 55萬

Android 出左啦

"綜合物業估價"

二手樓市步入小陽春，買賣交投量顯著反彈，當中以新界屋苑最癲。本月首7日各區交投量按月倍升，元朗錄得37宗成交，較2月同期急升逾8倍，大部分為可承做八成樓按的600萬元或以下單位。而馬鞍山及將軍澳買賣漲幅同樣超過兩倍。

樓價低位反彈，各類物業買賣趨旺。中原王勤學表示，受農曆新年氣氛影響，上月份元朗二手市場首周只錄約4宗買賣，其後市況轉旺，全月共錄91宗。他指出，近期中美貿易戰緩和，加上股市亦做好，今年二手市場較過往更暢旺，估計三月整體成交有機會超過2月水平。

王氏又稱，用家上車需求推動區內成交，以尚悅為例，3月暫錄約7宗買賣，只差一宗便追平上月全月水平。屋苑業主叫價趨進取，紛紛收窄議幅，如10座高層A室，實用面積743方呎，零議價下以840萬元易手，呎價約11,306元。

細價樓集中地的新界東，個別區域買家入市步伐轉急。世紀21奇豐莊瑞生指出，馬鞍山暫錄約30宗成交，遠高於2月同期的9宗，當中區內的指標屋苑新港城錄4宗最多。單位做價亦不俗，該盤L座低層3室，實用面積363方呎，放盤僅約1.5個月，減價僅約2.4%，以約615萬元轉手。據了解，單位與上月底J座同座向單位成交呎價比較，已高約5%。

至於鄰近的上水及粉嶺區，中原陳夑佳透露，入市氣氛正面，樓價見底回升，買家怕遲買更貴，該地區暫錄約27宗二手買賣，對比上月同期錄約10宗，大幅增加約1.7倍，當中花都廣場暫佔約3宗。該屋苑6座中層G室，實用面積526方呎，屬三房間隔，獲用家以590萬元購入，呎價11,217元。原業主於2001年以153萬元購入，持貨約18年，是次易手帳面獲利約437萬元離場，升值約2.9倍。

此外，近月交投熱鬧的青衣，美聯梁文楓表示，區內錄約17宗買賣，按月同期多1.1倍，並以上車盤翠怡花園佔5宗最多。他解釋，項目樓價與高位仍有距離，吸引買家入市。一個4座中層實用面積501方呎單位，經長時間洽購後，僅降價15萬元，以685萬元沽出，呎價約13,673元。

市場人士料交投旺勢會持續。美聯物業住宅部行政總裁布少明認為，早前樓市交投淡靜，直至樓價明顯回落，累積近5個月的購買力釋放，部分買家更追價搶盤。他估計樓價超跌屋苑，價格反彈更顯著，而3、4月二手交投量，料都回升至4,000宗水平。

城市大學建築科技學部高級講師潘永祥亦稱，樓市回穩，不少早前觀望買家重新入市，帶動交投量急升，但情況會否持續，將要視乎息口走勢等因素，現在很難預測。

【本報訊】豬年股樓氣氛轉熱，繼農曆新年前樓市偷步現小陽春後，本月交投顯著增多。中原地產數據指出，十大屋苑本月首周速錄73宗成交，較2月同期錄39宗，按月急升87.2%。學者指出，近期中美貿易磨擦略緩和，股樓氣氛轉熱，帶動二手交投升溫。

十大屋苑當中，除鴨脷洲海怡半島及鰂魚涌康怡花園分別錄成交下跌或無升跌外，其餘8個屋苑交投量全線轉旺。首周表現最突出為沙田第一城，錄14宗成交；紅磡黃埔花園及美孚新邨則各錄10宗成交，排列第二位。港島指標屋苑太古城，中原趙鴻運表示，首7日錄得8宗成交，較上月同期上升14%，平均實用呎價錄得20,426元，為去年10月後，再次升穿2萬元大關。

美聯物業吳肇基指出，太古城元宮閣高層C室，實用面積723方呎，獲買家以1,500萬元承接，呎價20,747元。原業主2010年中斥資680萬元買入，是次沽出，賬面賺820萬元，升值1.2倍。

即使是市區老牌屋苑美孚新邨，本月首周錄10宗成交，中原地產馮健平表示，踏入3月，農曆新年假期氣氛消散，樓市交投全面復蘇，美孚新邨本月實用呎價微升至13,729元水平，本月有機會打破上月全月20宗交投量。

除十大屋苑交投回升外，由於整體二手貨源短缺，購買力流入至質素較低放盤。青衣美景花園為例，一日內連環錄兩宗同座同層單位成交，皆為凶宅同層單位。屋苑7座低層A室及E室，實用面積均為401方呎，兩房間隔，一日內分別以488萬元及468萬元沽出，呎價分別11,670及12,169元。據悉，同層C室於2004年曾發生人命事故，惟市場缺盤下，買家對事故同層貨源照入市。

青衣翠怡花園亦錄凶宅「隔籬」單位成交。地產代理表示，屋苑1期4座低層A室，實用面積501方呎，建築面積643方呎，以685萬元成交，呎價13,673元。該A室毗連的同層B室，據悉，早前單位內有租客自盡身亡，是次易手的A室，毗鄰該凶宅，仍以貼近市價成交。中銀及滙豐對上述單位估價分別為666萬元及644萬元，成交價較估價高出2.85%及6.37%。原業主2002年斥162萬元購入，是次沽售，賬面賺523萬元，升3.2倍，而屋苑已達30年樓齡。

冠域商業及經濟研究中心主任關焯照指出，樓市已經「尋底」後反彈上升，預計未來交投及樓價將持續上升，中原指數於6月底前可上升至180點。他解釋，樓市重拾升勢，因為最近股票市場回穩、中美貿易戰談判現曙光，再加上美國宣佈不加息等利好因素影響；此外，政府未來10年公私營房屋比例由6：4調整至7：3，市場預計未來私樓供應將大幅減少，「市民覺得跌極有限」，所以陸續入市。

買樓究竟點先可以順利同業主講價？
高過銀行估價直接同佢講喂好貴喎係咪自殺

自殺啦 直接出票比AA 開低d價

好低，肖其灣好高級

中銀估價一個月彈7%

依個市，佢應該直接叫你過主

諗起Vic巴

動之以情可能好過話佢層樓貴或者唔掂

總之唔好走去彈人間屋
不過唔好淨係比估價，要比埋成交wor

沒事上左水

條死窮閪唔係好串架咩

沒 : 冇事喇老婆，個市終於跌喇年尾我一定上返車

其實香港管治都倒退翻麥理浩之前既質素

我愛CEO

依家H定P好

黃大仙天宏苑兩房 自由市場價522.8萬速沽
資助房屋成交18:05 2019/03/07

買家積極睇樓，遇心儀單位即拍板入市。世紀21富山地產聯席董事劉倩彤表示，該行新近錄得黃大仙天宏苑成交，單位為C座中層03室，實用面積401平方呎，2房1廳間隔，座向西面，外望開揚景觀，原開價530萬元，放盤1天，速以522.8萬元(自由市場價) 易手，實用面積呎價13,037元。

天宏苑2房自由價522.8萬元沽

劉倩彤稱，原業主早於2005年購入上址，當時作價120萬元(已補地價)，持貨14年至今轉售，帳面獲利402.8萬元，單位期內升值近3.4倍。

而家H 個cap 係咪都同P 一樣？
正路就係H 既，有機會供少d

岩岩問左H封頂P 即係點都係H好？

是

下周CVI升穿80點

預期中原估價指數(主要銀行)CVI將於下周升穿80點。指數升穿80點，預示樓市全面向上。樓價上升，成交大幅增加。

本周CVI報76.17點，距離80點，不足4點。預期下周將會升穿80點水平，樓市升勢全面展開。本周公佈的指數是反映銀行上周的估價取態，即二月底開始，銀行估價取態更加積極。

銀行按揭估價態度積極，願意上調估價，以配合樓市調整結束，樓價轉勢上升。銀行的積極配合，樓市上升走勢可以全面展開。樓市旺勢，可以延續到今年年中。

CVI已經連升10周。由2.86點，升上76.17點；10周升73.31點，可以說是急反彈。這種走勢，反映銀行取態急轉。

10周前，剛好是去年聖誕長假。樓市開始出現見底現象，市民趁樓價見底入市。有人趁長假期入市，以免長假後搶高價。其間，樓價連續6周谷底(170點)窄幅橫行。

早前3周公佈的CVI，升穿50點好淡分界，預示樓市調整結束。估計同期的CCL將會見底回升，擺脫早前6周的谷底橫行。

CVI走勢，提前預示CCL的去向。讀者宜多關注，有助判斷樓市珍形勢。

咁多位

而加恐怕減都係減5%內

搭單請教下 正確途經係咪要經AA聯絡業主 可唔可以直接同業主contact

利申：唔識野

【半契樓．專題】夾份買樓埋計時炸彈 二哥「被賣樓」 單位被霸佔

港人愛磚頭，無論是私樓抑或物業甚至車位，夾份買樓可算是快捷上車途徑，不過若業權出現糾紛，便會陷入萬劫不復之地。

今次主角馮生，因為葵涌一個工廈單位，成為半契樓的苦主；他排第二，跟兩位兄弟3人夾份買入該工廈單位，然而兩位兄弟將單位抵押予財仔貸款後再「走數」，被另一炒家低價買入三分二業權。新買家自行換上新門鎖，疑似將單位出租圖利，時間長達近3年。持有餘下三分一業權的馮生頓時失去單位使用權，無租金收之餘，連「門口亦入唔到」，更被新業主反追討逾30萬的裝修費用，馮生感嘆：「我都好無奈，單位又用唔到，租又收唔到！」

「新業主霸住個單位都就快3年，我冇鎖匙入去個單位，我加把鎖喺門口，就有人剪咗！」馮生的兒子Jan，向記者講述事件經過。翻查單位資料，馮氏三兄弟早前於1989年，以83.8萬元買入葵涌華基工業大廈中層K室，面積約2,047方呎。三兄弟以分權共有（Tenancy-in-common）方式，各持有三分一業權，單位於1999年左右已供斷，沒有再申請樓按。當時三人共同設廠做生意，單位屬自用，一直相安無事，不過3人其後因金錢糾紛，最終在內地鬧上法庭，馮生入稟追討兩位兄弟欠款，2017年透過律師查冊後才如夢初醒，發現兩位兄弟私下將其持有單位的三分二業權，抵押予財務公司借錢，最終被財仔沒收業權並出售。根據註冊資料顯示，16年5月，新買家Wong Fung Chu以184萬元買入三分二業權，以所佔的1,364方呎計，呎價約為1,349元，較當年市價1,750元呎，折讓23%。

兩兄弟為「走數」，私下抵押單位套現，Jan對此感到意外：「爸爸當時諗住去到最後一刻，先告上法庭追討，點知佢哋會賣咗三分二業權走！」三兄弟夾份買單位做業主，但馮生卻變成半契樓業主，更想不到的是，新買家購入單位後，卻無主動聯絡他們商討分配單位使用權，疑似私下出租予人圖利。Jan透露他發現新買家後，便上門視察，惟多次吃「閉門羹」，懷疑單位已出租予他人使用：「我連單位俾咩人用緊都唔知，又入唔到去，我都係業主，但個單位好似已經唔屬於我咁！」他曾經報警求助，卻不獲受理，警方表示：「你哋業權糾紛，應該自己傾掂佢。」

Jan其後試過在門外加上自己的鎖，卻被人剪去，又試過在門口貼上告示，示意自己為單位業主之一，卻被自稱租客的人士貼上新告示，指出自己「合法」租用單位，Jan表示：「告示話佢係單位合法租客，其他人未經同意進入或損壞門鎖屬刑事，會報警追究。但下款只得『租客示』，冇寫低公司或個人名。」他又透露，由16年5月黃小姐買入單位三分二業權後，他和父親至今亦無收到租金，假若單位真的出租，或有人正獨享整個單位的租金收入。

記者其後曾跟馮生到他的單位視察，剛巧發現有兩位身穿「雅賢公司」制服的人士，正搬運貨物進入單位，Jan終於一睹單位的廬山真面目。當他向兩位人士表明業主身份時，兩位卻表示自己只是「打工仔」：「有咩問我老闆，你哋留低電話，我叫佢覆你。」現場觀察，單位擺放了大量貨物、包裝、地板等裝修材料，兩人表示：「唔好行入嚟，唔好阻住我！」其後更拉閘鎖門離去，出現租客有鎖匙使用，業主卻未能進入單位的局面。

Jan於17年中聯絡到黃小姐，表示想進入單位，並查問對方有否將單位出租，惟對方未有正面回應，他又表明有意將其持有的三分一業權出售予對方，並開價140萬，以其所佔的682方呎計算，呎價約2,052元，黃小姐反價至95萬元，呎價約1,392元，劈價32%，並指出單位升值潛力低：「問過經理同銀行，一般估價係1,700幾元一呎，而且你得三分一，更加冇可能做到呢個價位。」面對黃小姐壓價，他便依照對方開價，向黃小姐收購3分2業權，開價225萬元，呎價約1,649元，較黃小姐的意向價1,392元高18%，惟遭到對方拒絕。

根據華基工業大廈去年9月成交紀錄，每呎售價約2,500至2,650元不等，即涉事單位市值逾500萬元。Jan認為雙方價錢談不攏，可選擇共同出租單位，但對方拒絕溝通，又獨自持有單位鎖匙，變相令他失去單位使用權。他其後透過律師出信，要求對方商討拍賣單位事宜，對方亦透過律師回覆指，要向馮生追討維修費、管理費及差餉等等，部份為馮生應佔的三分一份額，合共30.8萬元，由於馮生還未向對方追討16年5月至今的租金，卻被反咬30萬元，不禁鬧得一肚氣：「佢擺明有心玩嘢啫！」他表示希望能簡單解決業權問題：「如果分契賣出去會低過市價，咁一齊公開拍賣出去囉，佢話我冇交我嗰三分一嘅管理費，我會樂意交番，但無理由裝修費都要我畀，我連個單位都入唔到去！」他憶述父親當年為了公司發展，三兄弟便共同買入單位自用，沒想過會遇到現時的情況：「3人當年的關係已到最懷情況，所以爸爸都冇方法買兩個叔伯嘅業權。」

律師黃仲汝認為，雙方既然未能就買賣達成共識，應該將單位共同出售，雙方同樣對單位有業權及使用權，理應齊齊持有鎖匙：「我唔建議剪對方嘅鎖，咁做唔妥當，最好係一齊拍賣出去。」投資分契樓多年的「凶宅大王」伍冠流表示，在正常情況下，單位出租後，分契業主可賺取各自所佔的租金收入：「如果半契賣出去，肯定比市價平好多，我好幾個單位都係租出去，或者有另一位業主居住，但收返個合理租金就得！」他透露，投資分契樓要先看有否鎖匙開門：「如果入到去就易傾，如果冇鎖匙就難搞啦！」

1/2

2/2

契約分契時若列明單位分割面積及位置，便可保障各業主的權益，亦可將單位劏出數個房間獨立出租，甚至可以設置兩個大門口供進出使用，但通常是面積較大的工廈才會利用這種分契模式，一般住宅只列明分契百分比權益，無劃出分契面積及位置。今次涉事單位便屬於後者，兩個業主當中，若有其中一人霸佔整個單位，另一位業主便難以申訴。

若業主要夾份買樓，分契業主可以向土地註冊處登記「物業把關易」，費用580元，登記後，若其他分契持有人將單位加按、抵押或出售，便可獲得電郵通知。若單位的樓按未供斷，銀行是不會容許單位半份或不完整的業權出售，若申請二按則要全份契約業主申請，亦要銀行批准。

不過黃仲汝坦言，半契樓業主無法控制或預測另一名業主何時會將業權出售或抵押：「唔好講兄弟，夫妻都會傾唔掂數，所以半契係好高風險。」故此，即使銀行不批准半契樓業主出售未斷供單位，業主仍然可以將業權抵押予財務公司借錢，同樣有被沒收的風險。若半契樓業主要自保，惟有靠自己跟另一名業主溝通，或定期查冊：「自己去田土廳查冊好煩，坊間有啲查冊公司可以畀月費，佢會定期幫你更新個物業查冊數據。」

持單位三分二業權的黃小姐透過短訊回覆《蘋果》，表示雙方目前交由律師處理，她對單位出租等其他事情不作回應。

記者：陳新政 朱得志

有問題就去呢度, 問我地做乜

呢個位~ 次次我都一舊雲

使鬼理佢哋

業主準備審判未

最新2019/03/08公佈，中原城市領先指數172.24，按周微升0.19%

都係笑下嗟，我一邊坐係恆溫泳池游水一邊等樓爆

其實條仆街汪敦敬睇個市幾準

敬哥

汪敦敬 = 睇市幾準geh 仆街

諾貝爾經濟學大熱門

古老的東方有一條龍
它的名字就叫業主
古老的東方有一群人
他們全都是龍的傳人

無事喇

哩次轉向佢睇得好準

升返班淡淡可以繼續歐遊

沒事兒點買樓呀

到我再次開post講經濟
一係就轉身做好友叫人買股樓
一係就股樓創新高我黎道歉
呢段期間就係好友最後嘅生存空間
如果股樓穿底後仲有狙撃樂趣我真心佩服

幾時都話, 當樓係股票咁賭輸既只會係佢自己.

唔怕柒嗰吓好嘢，股市玩口水put都咁多on9仔信，樓佢有冇過我都懷疑

相反湯生....

【專家樓評】汪敦敬：點解樓市報復式反彈？
03月08日(五) 11:14

樓市又出現報復式反彈，在2009年之後已第4次出現類似的樓市調節。09年之後，牛熊理論已不適用去評估香港樓市，在此期間筆者亦開始發表「龍市理論」，每一次都可以在事前掌握到樓市調整與反彈的時間表，既然有成績，應該讓各位進一步認識「龍市理論」。

「龍市」是一個服務中國資金為主與宏觀調控市場的走勢理論。以香港樓市為例，已經由當年的高借貸進入低借貸的時代；由97年的資金不足，到現在資金氾濫的年代；由高供應變為供應不足。加上息口很低的關係，每次調節都會將原本低泡沫的市場進一步強化！

更加重要是，每次樓價下跌的時候，市場都會聚積更多的購買力，這便是筆者認為的「假跌」，與過去97年時樓價調整不斷蒸發購買力是相反。

在有關基礎之下，樓價是不斷以「龍市一期」即釋放購買力，與「龍市二期」即樓價調節，兩期交替出現，形成一浪比一浪高的樓價趨勢。

最近出現的「假跌」是去年8月開始，一如既往，去除了很低泡沫的同時，結果是聚積了更強的購買力。香港的M3連創2個月新高，定期存款更大幅增長，原本市場購買力是愈積愈多，只是市場氣氛欠佳轉了定期，有關購買力會在市場氣氛好轉時逐步釋放出來，希望各位掌握現時仍比上次樓價高峰有折讓的入市良機！

祥益地產總裁汪敦敬

真心真話：買樓上車自求多福 - 汪敦敬
2019年03月06

一直欣賞陳茂波的堅毅，他做發展局局長時，與前特首合作增加了3.3萬個住宅單位供應，令今天已動工而未賣樓的供應囤積到7.3萬，也令空置稅有底氣出招，直至到公私營房屋以七三比分配才再給定心丸發展商「慢慢賣」。

但當財爺需要的不單是努力，更甚是財技，其中資助市民上車及令細單位業主暢順換到樓方面，因樓市辣招的按揭門檻而上不到車這筆債，就算在社會主義裏面，亦不容許因為政策而令個別族群失去置業的權利，政府其實應該掌握樓市調整的時機去扭轉的。但每次樓市調整高官往往只回應：「咪住先！睇定啲！樓市未轉勢！」

政府近年以樓市辣招去令香港成為一個資金多、借貸極少的城市，市場泡沫根本越來越低（不應憑感覺，應根據實質的負債率去評估）在低泡沫下，樓價難跌超過兩成，沒有泡沫的牛市，熊市根本不會出現，政府卻覺得未睇定的話，市場只會在鞏固（龍市二期）不久後，購買力又要重新釋放（龍市一期）了，於是樓價重新向上， 政府一次又一次錯過調整的機會了！

官員是否關心被問責的風險多過市民利益？市民都是自求多福，靠自己上車吧！也公道地說，很難怪官員這種取捨的，因為做任何決定，官員都可能面對批判，香港現在是最需要土地，但過去最願意造地的兩位特首，在民意上也是四面楚歌的，做實事講真話的代價那麼大，「搵鬼做嘢咩！」

汪敦敬
lawrance@manyw.com
本欄逢周三刊出

我係買家
到左簽正式買賣合約日子，
但律師樓話未收到賣方已簽合約，要等三個工作天先有，是否正路？
第一次買樓，有點擔心

撻細訂

無意中發現香港郵局一早定義左公屋仔 居屋仔 私樓仔

好詳細有埋例子

佢可能見市升想撻你？ 有錢執

成件事根本就痴L線
垃圾郵政

我好似乜都唔係
仲好，收少d 垃圾推廣郵件

正路係咪當日會知道對方係咪已經簽左正式約?
我律師話比左三日期賣方

正路係咪當日會知道對方係咪已經簽左正式買賣約?
我律師話比左三日期賣方

想問一問，公務員申請按揭聽講易d批或者有優惠係咪真的？
如果係的話，係咪要過左三年試用期先有資格？

無優惠，
易d批最多都係因為月薪 x12,
容易知道過唔過到壓測。

一個月一缸油

淘大

德福

明白，唔該晒

如何減低換樓既cost

賣完，拎d 錢去All in 股票，賺到900%,之後可以再買番樓

靜係印花稅都幾襟計

有六球以下既放盤？

用緊3星
不夠一年壞了
人地話 LG 幾好

而家個稅咁貴
唔想換
出租自己物業再租大些好過

求高見
欠按揭三球左右
間屋去到保630萬
夠2 年可轉按
轉按6成按套多少少出來好
定按佢5成遲下出租拎來做埋入息好？

因為幾年後應該要搬3房
2個小朋友慢慢大

到時搬三房後，你可以留番呢間屋收租？係既話就值得等下轉 5 成將來放租用

翰林峰177呎開放戶 呎價撲3.8萬
文章日期：2019年3月8日 20:39 Share
圖1之1
明日開售紅磡全新樓盤啟岸的恒地（0012），系內同由營業（一）部負責銷售的西環翰林峰，今日售出3伙、實用面積介乎174至334方呎的標準單位，成交價643.4萬至1103萬餘元；當中3座5樓D座，屬實用177方呎開放式單位，以666.14萬元售出、實呎高見37635元。

我只係租3 房咋喎打算

有樓之後做雙租着數過換樓

交稅嗰度變咗多一份收入，計入息稅要計數，擺去出租抽稅仲高啲，但租金冇得退稅

雙租要計自己全家免稅金額，租出去將收租擺去薪俸入息稅又唔使交/交少少先有得諗，如果唔係又要交租又要抽稅

其實要地址租都得，不過有錢就可以任性，冇辦法

今日 set
罪大 9000F 係咪乜都唔駛 download 用 built-in 既 app 就得？

係，iptv/iptv pro或者其他iptv嘅app

IPTV pro好似廿蚊，然後加個URL用到

內子無工作，一家4口
年收入60萬
應該都唔使交好多

咁就OK,供樓都扣到稅，打埋落去就啱

不過都唔會呢2年內搬
過多2年再轉按先轉去5成
而家拎左現金回贈先好點

同埋報稅要揀夫婦合併評稅，兩個人 share 一份入息，可以俾少好多

好在 CEO 唔大使咋
同埋將貨就價
讀書就要就住用咯

[meber]

鞠穎怡個節目話柏蔚山驗樓漏水!
今次個驗樓師都幾後生靚仔, 養眼過尖蛇.
(今次當然吼遲巴訓著先去J靚仔啦...)
[/member]

留tg
大貓

搵按揭agent
唔識就 pm 我

5m有唔錯裝修，1.3m首期
4.6m殘裝要大執，1m首期，30萬裝修

其他條件差不多，驟眼睇好似殘裝抵啲
各位有咩意見？

殘裝好，可以按照自己心水裝修

呢個唔肯定，部份channel load唔到唔奇，因為某啲格式個app嘅player唔知support到，但m3u8尾嘅file正路個個都得喎

如果係Android TV嘅IPTV pro,內置player唔得就可以改用外置player,例如MXPlayer,VLC通常就得

睇吓你個app可唔可以調用外置player?

另外playlist每次用最好update/refresh/reload一下，部份link會死咗，我會delete同新加入channel(如有)

或者試吓用PC嘅VLC開個playlist,電腦一定冇問題播到，我試過無論Linux或Windows 10都得，VLC㩒返個loop掣

如果用SimpleTV,㩒呢個

一定係第二， 自己裝修可以點裝都得.

不過利申： 兩大長佬做裝修, 間屋係全爆

咁即係個app唔係好掂，冇乜辦法

email比個app作者，比埋playlist嘅url叫佢試，話比佢聽邊啲app得，邊啲系統得，或者佢會下個version支援好啲嘅

有冇其他考慮因素？
例如供樓還款期等等？

你有ChromeCast個嚿嘢，個app支援ChromeCast,例如iOS Cloud Stream 付費版就用到，但唔係個個channel都得，有啲格式如MPEG TS就唔得，所以如果電視唔支援ChromeCast要買嚿嘢，不如買Android TV Box接電視機好啲，咁實冇問題

如果轉按，銀行肯估高d 就已經得
新買就應該唔得，得既肯定有問題

記憶中冇支援chromecast, android有acestream ,android tv box我都有裝

咁要遲D換電視先得

PC有HDMI輸出直接駁電視都得，當電視係mon

電視機駁soundbar理想啲，睇戲打機嘅話

依家唔係好興家庭影院

我 prefer 傳統 hifi + 5.1 睇片同聽音樂
會買先鋒 SACD+Blu-ray player + 安橋擴音機
額外加 music streamer, Apple TV, mytv super 同黑膠唱盤

我個租客收到封信from 稅局，抬頭人寫一間公司
我租客唔敢拆，whatsapp俾我 問我 係咪我
但我又唔識呢間公司，所以叫佢拆開影俾我睇
原來係一張商業登記證，唔知係咪上手業主未改個地址

我想問咁樣係咪唔會有屎上身？

唔會， 貼返好封信， 信封面大大隻字寫"無此人/已搬遷" ， 放返落郵筒（唔洗郵票），退返封信俾稅局。

一定要扣loan amount架喎
正常Agent幫你唔到架喎

同埋星星果d只係回0.幾
多果d係銀行回

我用 Philips Fidelio E6，都幾滿意

原來係上手租客

【11年升值四倍】嘉湖三房585萬售 呎價1.06萬 (15:07)

文章日期：2019年3月10日

天水圍嘉湖山莊成交活躍，中原分行經理葉浩麟表示，嘉湖山莊新近錄得樂湖居2座中層C室易手，單位為實用面積551方呎三房間隔，內籠裝修保養企理，獲外區上車客以585萬元承接，實呎10617元。據悉，原業主2007年11月以118萬元買入單位，帳面獲利467萬元、單位逾11年來升值約4倍。

元朗站上面圍緊板，係咪起樓

裝修完買電器，電視機重中之重

個人排列

筆直鬆動: 罪大9000或以上系列
低型號C/P值高: Panasonic
備用選擇: LG

一定唔買: 屌米、海信、各贏國牌，強制升級rom後有可能開電視先睇30秒到1分鐘廣告

多年前試過幫人搞部電視機，唔記得係海信定海爾之類，升級咗firmware開電視先睇30秒廣告，後嚟加到1分鐘，要flash去最原裝版，再搵晒電視機嘅update firmware IP/URL, 喺router blocked咗先唔會自動update,電視機冇得set

有過咁嘅經驗，全部唔好買最好，除非想做工程師

router就華碩AC68U/86U, 500呎屋正常夠cover晒，唔介意多少少就Synology AC2600,等如有半隻NAS

華碩通過flash firmware - asuswrt-merlin即變成強大嘅server

Synology 可以改裝佢自家NAS嘅software嚟用，同埋安裝entware-ng

千其唔好買TP-link

想問下p記 43fx600h行Firefox OS 係咪裝唔到VicTV?

55” 係咪都係9000f$1萬樓下最好選擇？
主要電視 Netflix 同打機

咁平? 我用緊9000E，之前萬幾，咁平梗係買得過

有IPTV協議嘅app應該都用到

nas有乜用？

乜都装唔到

backup, shared drive
即係屋企既 cloud storage

多媒體中心、檔案backup、虛擬OS、即時通訊、BT下載等等，我用S牌低檔NAS, 提供好多mobile apps ,DSAudio 其中一個

想請問各位之前裝修買大門同房門喺邊度買，有冇話邊幾間邊間可以推介下？

仲有
公司可以報租樓減稅
又可以慳少少

Synology AC2600, best buy?

其實tplink高階果d唔差

天台, 你點整? 整任何都犯法...好難決定整d

個綜合物業估價app下左架？我IOS同AN機都搵唔到

等你唔好日日

比你地J到Down 左

笑到最後：樓市小陽春考驗來了 - 高明

自本欄1月27日指出「樓市小陽春是真的」，樓市隨即轉勢，業主反價過百萬元，二手交投升九成，不過，本欄要告訴大家：樓市小陽春的考驗來了。

只是一個多月，先叫小陽春，現在又說有考驗，高明是否轉軚？要解答這個問題，必先要理解：同一間樓，好端端還是一樣，為何只是相差一個月，價格便差了100萬大元？

答案是純粹心理，而心理很大程度取決於股市。地產代理貼出的放盤價純屬叫價，只可作參考，但對大部份人而言，每日港股上落有真實成交，容易被人以為反映真正市場氣氛。

去年港股10月底低見24540點，由年初高位下跌27%，至低限度都是個小股災。阿強本來想買樓，看見新聞報道股災消息，當堂驚一驚，然後拖一拖不出價。另一方面，陳師奶本來打算賣樓，樓市強勢價格當然企硬，突然見無人出價，再望望電視，發現恒指又跌多一千點，心虛之下自劈100萬求售。去年的「大劈小回成交」局面大概如此發生。

今年港股出現小陽春，恒指從低位反彈17%，去年最恐懼的是恒指見四位數、標普見個位數、芥蘭下跌八成，一時之間一掃而空，反過頭要問「今日掃乜好」。陳師奶見狀反價出售。如此一來，無數想買樓的阿強便要追價，同一間樓，一兩個月內，基本因素沒有變化，內在價值本身沒變，就如佛家所言：只是你心動了。

所以，高明在這裏言中樓市小陽春，資料完全透明：只是看到股市升了，便說樓市會出現小陽春，然後樓價便升了。不過，港股近日已明顯出現調整，小陽春會否完結？未知，股市走勢將作主導。

最後，當日本欄預測「中原指數計即重上182.1點」，中原指數最新報171.91點，中不中要視乎港股去向。

高明

一早俾我估中左，換個筆多又一條淡膠

I mean 筆名

想問一下各位
宜加綠表買二手居屋係咪只可以買20年樓下既居屋？

當然唔係，只不過買20年以上做唔到“925”要比多d首期

何謂925？

9按25年

9527 既朋友

應該係兩房未補

想問下轉按 做6成有咩好處
謝謝
睇過但唔明
數學0分

想請教綠表買二手居屋既壓測會係點計法？如果20年樓齡以下

【專家樓評】汪敦敬：點解樓市報復式反彈？
03月11日(一) 15:18

樓市又出現報復式反彈，在2009年之後已第4次出現類似的樓市調節。09年之後，牛熊理論已不適用去評估香港樓市，在此期間筆者亦開始發表「龍市理論」，每一次都可以在事前掌握到樓市調整與反彈的時間表，既然有成績，應該讓各位進一步認識「龍市理論」。

「龍市」是一個服務中國資金為主與宏觀調控市場的走勢理論。以香港樓市為例，已經由當年的高借貸進入低借貸的時代；由97年的資金不足，到現在資金氾濫的年代；由高供應變為供應不足。加上息口很低的關係，每次調節都會將原本低泡沫的市場進一步強化！

更加重要是，每次樓價下跌的時候，市場都會聚積更多的購買力，這便是筆者認為的「假跌」，與過去97年時樓價調整不斷蒸發購買力是相反。

在有關基礎之下，樓價是不斷以「龍市一期」即釋放購買力，與「龍市二期」即樓價調節，兩期交替出現，形成一浪比一浪高的樓價趨勢。

最近出現的「假跌」是去年8月開始，一如既往，去除了很低泡沫的同時，結果是聚積了更強的購買力。香港的M3連創2個月新高，定期存款更大幅增長，原本市場購買力是愈積愈多，只是市場氣氛欠佳轉了定期，有關購買力會在市場氣氛好轉時逐步釋放出來。

祥益地產總裁汪敦敬

咁會唔會只係食左個回贈少少錢
但按揭利率多過轉按前？
如果套現多舊錢又要還又要俾息
咁套黎有咩用途？
買股票？但又唔係實賺
謝謝

咪咁講啦，佢由開始時已經係紅色資本開檔架啦！

好耐無見

但我唔明就係
假設我轉按
樓由100萬升到200萬
咁我本身仲爭銀行90萬
咁200萬樓新按銀行b借180萬俾我
咁我還完俾銀行a仲有80萬
咁我咪即是仲爭銀行b 180萬
咁咪仲爭多左錢
如果利息多左咪每個月仲還多左
咁轉按咪好唔著數？
我拎著80萬又無用

hello
long time no c
教下我

拎80個無用真係送錢都唔識拎

Thxx

真心求教
有咩用？
買股票又唔係實賺
再買樓又做唔到咁多按揭
同埋我有無理解錯條數

你轉按會幫你清晒舊數
咁變相你借翻黎既錢多左但你每個月要還既金額不變
再講你拎住少少現金係手係咪點都好過你計到盡呀

有2個方向既
1. 你可以問銀行B借 0.9M 黎還清銀行A 條數 年期可以改長/KEEP番原來 咁就理論上係賺回贈ONLY (按揭成數 => 0.9/2 ~ 5成)

2. 你可以問銀行B借盡 1.8M 扣完 銀行A 條數 年期可以改長/KEEP番原來 還既錢可能多左 但係1. 回贈就會多左(loan size = 1.8M) , 2. 有大約0.8M 現金袋係到,可以做投資? 3. 數字上借貸係多左

利申 非專業 可能有錯

有mortgage link:

當你本身借300萬變500萬
中間多左200萬可以放落mortgage link到（高息戶口等同現在的利息， 最多上限係借款的50%）

好處:
1. 渣多200萬cash, 必要時可以用或投資（尤其是1開2或樓換樓的首期）
2. 500萬cash rebate 2% =10萬

壞處:
1. 爆左mortgage link的一半現金， 無法享用低息戶口

80個買 下REIT /公用股，個息應該高過樓按既息

有房屋署擔保據報鬆手好多，入息5、6成供樓嘅都批，不過唔好信晒我，聽返嚟，去銀行問問

綠表 95％
白按 90％

subject to 房委會30年擔保期

據報會循例要入息證明睇吓，如果人工夠冚供樓錢多數都批，銀行信房屋署嘅啫，當然問銀行穩陣啲，我冇綠表買居屋

有單咁嘅嘢，各位業主留意吓自己屋苑係咪呢間物管公司

海悅花園失逾$300萬管理費 管理公司控法團委員失職 (12:01)

青衣海悅花園去年揭發管理公司職員涉嫌監守自盜，涉款約334萬港元。

【東網專訊】青衣海悅花園去年揭發管理公司職員涉嫌監守自盜的案件，涉款約334萬港元，警方已接手調查，而業主立案法團也有意就事件向管理公司索償。不過，管理公司反指有法團委員失職讓人有機可乘，否認要為事件負上責任，並於上周五(8日)搶先入稟高等法院，民事控告懷疑涉事的前僱員和法團管理委員會兩名委員，要求法庭頒令他們三人補償或分擔管理公司就事件的損失和法律開支。

原告威格斯物業管理服務(香港)有限公司，三名被告依次是Wong Siu Chuen、Ho King Chuen和Lai Wai Kuen。入稟狀透露，原告是青衣海悅花園的管理公司，首被告在事發時受僱於原告，在該屋苑管理處任職助理物業主任，並於去年10月16日被解僱，原告現時懷疑他曾涉嫌挪用該屋苑業主立案法團的款項。次被告和第三被告分別是法團管理委員會的委員和司庫。

入稟狀透露，在前年10月之前，法團有三個定期存款戶口，每個約有600多萬港元存款，合共約1900萬港元。另外，法團也有一個活期存款戶口，作為收取管理費和租金之用。法團管理委員會委員是上述4個戶口的唯一授權簽署人。當一筆約653萬港元定期存款於前年10月12日到期時，法團管理委員會沒有續期，而是把款項存入該活期戶口，法團管理委員會直至去年5月24日才再把由該活期存款戶口把300萬港元存入定期戶口。

入稟狀又指，上述活期存款戶口每月可收到約30萬港元，但由前年10月起，每月收到的款項大幅減少，由最初每月減少約11萬港元，到去年9月時減少了約34萬港元，減少款項的總額共約334萬港元。此外，該活期存款戶口的存款沒有被用來支付法團的開支，反而有可能已遭首被告涉嫌挪用。在2017年5月至2018年9月期間，法團的總銀行存款由近1930萬港元減致近1650萬港元，減少的約280萬港元主要是期間的管理費。

原告認為3名被告在事件上有失職，原告又否認要為今次法團的損失負責，但假如原告日後要賠償給法團，三名被告也應補償或分擔原告的損失和法律開支。

管理公司反指海悅花園法團有委員失職讓人有機可乘，並搶先入稟高院。

本post就快變成《J鞠穎怡時間又到了!》

全部post老貓化

我都有留意。大型屋苑，行5分鐘內到火車站，已大維修。呢個價錢真心抵。

星期一晚者

岩岩做左次轉按，現金回贈2%
但係個利息由2.275%去到2.475%
是否被呃了...?

視乎你ML有冇足夠現金抵銷

小心漏水單位，睇樓望清楚，最好落雨去，我有朋友以前租嗰喥住嘅，其他唔講，停車場都漏水漏到癲嘅

ML係咩？
是否俾人揾笨？

點搵笨
明碼實價你情我願

ML請Google

問下都唔俾呀，唔識先上黎問下姐

多謝

唔轉都轉咗，算啦

大家點睇開房式廚房既1房1廳單位大約350實用600萬樓價幾年樓齡，想2成首期8成按咁上車

係呀，唔想住大西北

唔要遠唯有接受西則
大啲樓齡諗唔諗吓？

其實最怕樓齡大，過十年八年細路哥大想換樓層樓好難甩手好難決擇

美孚都可以做三十年按揭，你十怕什麼？

其實係邊間 bank 同個 plan 係點？

之前用H 係要做到2.475,用P 就2.375,
近呢個月個H 先落番2.375.
其實就無呃既，用H 都係搏佢中間有d 時間低d,可以供少d.
就算當你全期都要供2.475,其實比P plan 都係多0.1, 2年 都係多幾千蚊息，rebate 個度cover 到既。
到時夠2年咪再轉按搵番個好d 既息

你同aa講要市區又要樓齡細睇下比d咩盤你

山山，海璇

幾好喎，我呢度2球幾先租到4300

有細路哥一房
六球畢直，九龍都揾到啲十幾廿幾年三百幾呎兩房㗎。

住遠D直接3房

我成日都咁主張，一步到位解決居住需要
跟住就開始儲錢等做收租佬

rich

高人

大芋

我想問cash rebate 多過1% 果筆錢佢係入番俾我戶口用黎還錢定可以拎番出黎用?

要每兩年去轉按一次。。。

唔該哂ching 即係我只係拎多筆錢出黎一個月左右

每兩年比一次錢你賺

你地都係每兩年就轉按一次？

計過有著數就應該轉既
之前轉按係因為減息率
而家轉按多數拎回贈

不過你如果係好耐之前做緊H + 0.7 個種
我覺得唔轉都得，已經賺緊

但隔左咁耐，可以套到好多出黎

其實你地買舊樓最盡接受到咩樓齡

location 好，維修可以的話，幾舊都無問題

今年d樓反彈得咁快

要摸底難度超高，祝沒事巴好運了

百發百中你少擔心

料儲局下半年加息一次 滙豐：港加息周期或完

滙豐亞太區顧問梁兆基。

【星島日報報道】市場對美國聯儲局年內加息次數看法分歧，滙豐亞太區顧問梁兆基認為，美國即使加息，也是下半年的事，且最多只加一次。香港方面，儘管港匯近期多次觸及7.85弱方兌換保證價，金管局上周亦終出手接下港元沽盤，但他估計銀行體系總結餘仍會維持較高水平。鑑於香港銀行水浸，以現時港元拆息的水平，他料「今年香港無乜機會加息」，並指香港的加息周期可謂完結。

美聯儲局將於下周議息，梁兆基接受本報專訪時表示，相信美國上半年加息機會不大，因美國經濟增長放緩、通脹疲弱，加上中美貿易爭拗及早前美國政府停擺均不利美國的經濟數據表現，至於下半年則視乎美國經濟會否反彈，若出現反彈勢頭，美國才有望恢復加息，但指「就算有機會恢復加息，我相信美國今年最多只可加息一次，都可能是最後一次」，而美國的加息周期亦將就此完結，主要由於全球經濟增長放緩，美國經濟也會受到拖累。

至於香港息口情況，梁兆基說，「香港的加息周期都可以話係完結喇」，因為「即使美國下半年再加一次息，但以香港目前的拆息水平來看，相信香港今年加息的機會微乎其微，除非有大量資金流走」。

受季結影響，近日1、3個月港元拆息（Hibor，即香港銀行同業拆息）持續上升，昨分別升至1.41厘及1.67厘。梁兆基表示，雖然港元拆息甚受季節性因素影響，但因香港市場資金實在太充裕，故料港元拆息將持續徘徊於較低水平，不排除1個月拆息在季結後重回1厘以下，尤其Libor（倫敦銀行同業拆息）有回軟迹象，港元拆息上升機會微，估計在Libor跌勢快過Hibor下，港美息差將會收窄。

去年9月美聯儲局自2005年來第8度加息四分一厘，滙豐帶頭宣布上調最優惠利率（P）八分一厘，並將儲蓄存款利率加至0.125厘，其後各行跟隨加息，為香港12年來首次加P。不過，加P及儲蓄存款利率後，港元拆息很快便回落，只在年結、季結時才稍為回升。問及去年有否加錯息時，梁兆基回應說，「去年我們沒加錯息，美國加息8次，我哋才加息八分一厘」，事實上當時港元拆息確是上升了，令資金成本有壓力，所以調整息率，但只作微調。

對於整體港元拆息偏低，資金仍不外流，導致港元資金池持續龐大，梁兆基解釋，當中涉及很多原因，包括企業客戶在資金調配方面偏向持有港元資金，如內地資金或因有很多交易以港元為基礎，遂將人民幣分配到港元，相信此舉某程度亦受人民幣升跌影響。雖然近期港匯多次在清晨於外圍觸及7.85，但金管局暫時只於上周尾入市承接港元沽盤一次，涉資僅15.07億港元，令今日（12日）的銀行體系總結餘相應減少至748億港元。梁兆基稱，近期港匯持續偏弱於7.85邊緣，主要由於港美息差擴闊至逾1厘水平，並觸發買美元沽港元的套息交易所致，但在美元資金缺乏出路下，套息盤紛紛平倉，繼而導致港匯觸及7.85後就很快微彈。

喺沈門講咗唔知幾次，師父J收水加息全港樓爆願望必然失望，耶倫之前講得好清楚係利率正常化，但需要睇實際情況執行，仲諗住以前10厘息年代都傻嘅

冇記錯美帝嘅債務喺今年年尾開始好多夠期，直到2021-2年，要用債冚債，加多幾次息玩自己咩?

前幾日見佢係captain marvel個post傾得好開心，係唔返黎財經台者
其實睇好睇淡冇所謂
但唔使咁誇張講到自己百發百中又話咩環球金融疫症
真係人唔笑狗都吠

但喺玩具台俾人屌住走

股市口水put，樓市都可能流嘅，純粹做神開tg谷搵老襯，真係落場咁炒，跳咗樓燒咗炭好耐

上車新手想請教各位巴打

手頭上有100萬用作首期、雜費及輕微裝修（換地板、油牆身、其他盡全避免執）

但收入唔高，只有$28000左右。目標搵$360-400萬、有無可能搵到大西北（首選元朗區）嘅單幢舊樓（約300尺多少少，一房或2細房戶）？唔肯定自己嘅收入做唔做到按揭，無擔保人可幫手，但手頭上有另一筆$70萬不動資金，可唔可以向銀行展示呢筆錢，在不加大首期的情況下成功批按？

因為純粹想上車先，舊啲都唔緊要，但又驚太舊嘅樓（接近40年樓齡）會做唔到30年供款，同時又擔心5-10年後想換樓時，無人敢接貨

熟悉元朗區嘅巴打可唔可以介紹下以我嘅條件，可以向邊幾幢樓埋手？

你計計28000 過唔過倒stress test.

想向你推元朗雞地，前排降有400萬兩房，但呢期反升好快，已經過晒400條線

就咁睇你月入唔係好夠過壓測

前排跌

個巿反cup搞到身邊唔少朋友都灰咗

V巴你真係好憎佢平時講其他人都唔見你會理，一提佢就實釣到你出黎，真·百發百中

多謝各位巴打咁快回覆先
我係呢個網到計過如果800,000首期，應該可以借到3,000,000 ，即是總共買3,800,000嘅樓，但唔肯定有冇計錯

因為暫時只有一個人供，所以28,000人工呢個數應該不能改變

另外，令一筆700,000因為唔方便動用，所以冇辦法加大首期。

如果係我置業成本不變的情況下，是否只能購買3,800,000左右嘅樓？

呢期邊間行回贈R到最多

呢條友太屎忽鬼，估計喺喥玩造神運動開tg谷搵笨柒，開柒咁多分身吹奏，一班懵撚信到十足

正常炒股要贏大錢，梗係升市加按大注落正股加期權坐貨食大浪，邊有人賣自住樓開淡倉話贏大錢，世上除咗索羅斯冇見過現實有幾多咁嘅人

加按套錢搏落股市，息口平，股市輸咗嘅話都係每個月慢慢還，準時還就得，唔使訓街，賣自住樓入股市輸咗無盡交租，隨時甘啲瞓埋街，全家人瞓，我聽佢喺喥講咗幾句知佢作大屎眼，最閪扮中立，四處撩事鬥非，公海鞭到佢甩轆好事嚟

星期五跌嗰500點嗱嗱聲上水認屎認屁，升咗4000跌幾百以為轉勢，佢真係走去put，大注嘅話，今日死撚咗喇

呢幾張我cap㗎

差唔多呢條數，無咁緊就360樓下預鬆d

特登quote返你㗎

一陣引埋老貓入黎

感謝巴打嘅回覆，因為都明白到自己能力有限，所以都盡量跟返自己嘅預算去搵舊樓。
希望有樓盤可以講價講到接近360至3,800,000左右

真係落去搵下睇下，咩鋪都問下，可能有1,2個獨家盤係d 細鋪度搵到

首期係ok
但你個入息過唔到壓測

以為入錯post

因為佢真係好乞人憎
挑起左V巴把火

謝謝回覆，想請問一下如果搵擔保人，萬一第時想幫擔保人除名，要有咩條件同埋手續要做？真係唔好意思太多問題想問清楚大家

眼紅人買樓起人底果下

除名你過到壓測就得

我冇記錯嗰陣嗰班友仲好踩炭巴苑 CLS

財經台好多人搵食
前幾年高登年代有個咩溫家寶藏又係好記得，全世界當佢神咁拜，日日gogogo，結果成班傻仔一齊比人生葬

仲有天凡大師

袁天凡ok

嗰啲冇所謂，咪由佢講，佢講又唔會令我少條毛，熄app就要面對現實，我係屌佢入嚟扮中立，喺喥鳩噏扮神仙，唔使半年被人鞭到仆街，笑料即係笑料，買層樓都左度右度，學人講投資樓市，算吧喇

明白

人地話年底熊三先買樓，又再一次囉自己妻女做賭注

都唔係嘅，如果真係長線嘅話，揀啱公司，會成長嘅，唔係零和遊戲，係真係發揮到市場集合游資發展業務，正和遊戲嚟

我噚日先講有個大幫獨孤一味買返自己公司，由5.X不斷買，派息變股，2年幾前已10萬股，樓供甩，過2年退休已經無憂，事實呢間公司成長咗，業務大咗

佢買唔買關人撚事咩，我又唔使佢教我賺900%,嘅係屌佢屎忽鬼，玩起底

去玩具台又俾人撚，玩玩具都要百發百中

100萬首期連雜費, 計埋少少裝修
應該2成首期都俾唔到
做8.5, 9成按, 28000都過唔到壓測
搵擔保人啦

阿中

扯住旗點見工

研究表示少左血沖上腦，對答會冷靜啲

聖人模式見工

冚家剷冇牙中

比膠層監製的左入去房了

冇錯，要屌既係呢點，堅乞人憎

二手樓市升溫，加速業主沽貨。牛頭角得寶花園1房單位，業主持貨1年餘沽貨，帳面升值18%，但扣除辣招稅後僅獲利7萬元離場。
市場消息透露，得寶花園B座高層2室，實用面積282平方呎，屬於1房間隔，原業主2017年底以415萬元購入，至今持貨近1年半，剛以490萬轉售，帳面獲利75萬元。

如成功除咗擔保人名之後，會唔會對擔保人日後申請按揭造成負面影響？感謝巴打

可能真係要搵擔保人幫一幫手，等加完人工之後除翻擔保人名落嚟因為驚預得太汶水，到時俾咗細定金但過唔到壓力測試就大件事

Thanks Bro,萬分感激

我建議你快d搵左擔保人先
同時間快d睇下樓
呢排升得好急
睇盤容易價啱難

3.6至3.8m得番置樂3寶有機，過多兩個禮拜可能都無了

愈急愈易出錯，如果無迫切住屋需要，或者等下遲d多返一手推出，二手個市會回一回

其實換樓都好大壓力 搵啱買家之餘 又要睇啱新果層
中間如果買家鐽訂 或者 賣方知你賣左層樓 反價咬你就死

底牌唔可以俾對家知

由佢搞撚到IT9巴自爆我已經諗住bin佢
話哂呢度啲巴打都幫過我好多 見到佢搞事真心睇唔過眼 預咗遲啲比人bin返我 但依家都要盡情bin鳩佢

新少少嘛

三寶而家做緊咩價..
之前3m附近買果d應該幾happy....

【讓洋紫荊永遠盛放】低調置業討論區（264）

請問巴打，呢類單幢舊樓（可能3-40年樓）可唔可以做足30年供款？小弟今年29歲

而家好多銀行都做緊（80－樓齡）上限三十年的按揭年期
所以一定冇問題

本地一眾戀殖人士昨日必定相當亢奮，因為英國國議會召開BNO平權會議，傾下是否需要審視BNO條例。這個會議令不少人重燃BNO換取居英權的幻想，我們先把遙遠幻想放在一邊，從英國角度看，BNO仲有無吸金剩餘價值呢？

久不久都會見到網絡紅人或本地知識份子在網上貼相，自豪地展示他們出門旅行堅持用BNO。不過連昨日的會議都提到，揸BNO到英國，卻無法享用連特區護照持有人都用得到的快速電子通道，單是這一點，便反映使用BNO只屬於「我心向明月、明月照溝渠」的尷尬感覺而已。

現在英國最大的惡夢係「硬脫歐」，據估計一旦成事英國經濟就會弱9%，資金逃跑、收入縮水的英國政府，必須諗計發掘大小新水源。要搵快錢的話，就放一點聲氣會研究一下優化BNO條例，釋出此訊號，早已放棄BNO的香港人又會出手申請續期當買個希望，34頁BNO護照費約1091港元，就當40萬合資格港人都申請，單係護照費收入高達4.36億港元，計落都幾和味。

至於居英權，英國政府亦有條件將其轉化為一盤生意。這40萬合資格港人，大部分已人到中年有一定收入及財力，只要拋出一個專為BNO 持有人而設的投資移民計劃，既可以吸金又可以設定門檻篩走英國人最嫌棄的「窮鬼移民」，再絕一點就係移民計劃講明即使有居英權，亦不能享有免費醫療、教育福利。反正到時歐已脫，弱勢港人向歐盟投訴此計劃違反人權都有排搞。

若然此時英國祭出大計，正好食正港人人心不穩、連東南亞都當天堂的心態，講求實際又深信靠自己的本地中產，對於零福利的居英計劃理應照舊受落。就當每名申請人要使200萬元在英國指定三、四線城市搞生意，有廿萬中產申請，都已經可以製造大量就業機會，還有租舖、置業的使費，假如脫歐後英國陷入經濟衰退，來自BNO移民的投資收入確實吸引，到時香港人會在大灣區以外，多了一個選擇。

當然對英國政府而言，拋出BNO移民計劃最難一關係顧及中國感受，這一環就要發揮英國人買兩邊的平衡力，同步推出專為內地富人度身訂造的移民計劃，此計劃與BNO移民計劃最大分別，係投資城市不設限兼享有過關特快通道，只要等次高過BNO移民，中國國民條氣就會順得多吧。至於自己國民，即使有大批移民湧入也無可奈何，因為這就是硬脫歐後，最大可能要付出的代價。

兩公婆一早續左BNO 去旅行

你諗下好啦， 差唔多上到450萬

公主大人